


%\begin{Maquette}[Fiche]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}



\begin{exoplusloin}
Un lot de 100 dés contient 75 dés pipés tels que la probabilité d'apparition d'un 6 soit 0,4. 

On choisit un dé au hasard, on le jette et on obtient un six. Quelle est la probabilité que le dé soit pipé ?
\end{exoplusloin}




\begin{exoplusloin}
Dans un lycée, il y a 60 \% de filles et 20 \% d'externes. 70 \% des externes sont des filles. On choisit au hasard un élève du lycée. 

Quelle est la probabilité que cet élève soit externe sachant que c'est un garçon ?
\end{exoplusloin}




\begin{exoplusloin}
Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=\dfrac{1}{3}x^3-2x^2+x-3$. On note $\mathscr{C}$ sa courbe représentative dans un repère orthonormé et on considère la droite $(d)$ d'équation $y=-2x+1$. 

Démontrer qu'il existe deux points $A$ et $B$ sur la courbe $\mathscr{C}$ en lesquels la tangente à la courbe $\mathscr{C}$ est parallèle à la droite $(d)$.
\end{exoplusloin}

 
%\end{Maquette}







